金馬獎落幕 男星發文酸：地方影展

第57屆金馬獎昨（21日）晚圓滿落幕，《消失的情人節》囊括「最佳劇情長片」、「最佳導演」在內等5項大獎，成為今年最大贏家，遠在對岸的藝人黃安，今也發文提及此片，「據說賣座不錯」，不過下一秒就酸金馬獎是地方影展。

黃安表示：「獲得最佳劇情片的《消失的情人節》，目前據說賣座不錯，大約600萬人民幣（約2600萬新台幣）吧。豬鼻子大讚本屆金馬獎，力挺台灣電影，它豐富了台灣文化。這話聽來沒毛病，如果我們把金馬獎從此視為地方影展的話。」

大陸網友在貼文下留言，「這也敢叫什麼什麼獎，我一個都不認識」、「可惜了金馬獎，本来是兩岸電影人交流的一個很好的平台，卻讓台獨分子搞壞了」、「以前我最關心的就是金馬獎和金像獎」、「我的觀點是少點政治，兩岸多點文化交流」！

大陸網友點知架

大陸人見識多